實體game咁大跌價，啲細舖真係唔洗做

住港島東區，係附近都有啲細舖賣game，有時都唔係想買game, 純粹收工經過屋企樓下想望吓game舖行吓game舖放鬆吓，不過見佢日日頹過一日，我諗好快收皮

有特價當然係好，但索尼肯唔肯全港派貨都係低價又另一回事

下下出188先有得望吓game，邊有咁得閑

萬利阿婆

d細game鋪有時d out晒既game放幾年都唔減價，其實點做？

上個月見過細鋪二手fifa18賣300

有時諗啲game咁快跌價，學埋fifa啲衰嘢，咁只係搞到人唔想買第一手game，間間舖都蟹貨咪出哂事？

而家psn$130

game跌價都屌

我唔係指跌價，玩家梗係想玩最平，不過點解唔係全港game舖都做特價？
係本來索尼有良心間間派貨都係跌價貨？
定索尼自己估錯數大量製造，要細舖自求多福？

做生意係咁架啦
炒果時細鋪咪又跟住炒

細game鋪啲貨去唔到係自己造成㗎噃
如果好似日本咁真係官方價賣就話
一開波又要淨咗炒價先 仲要唔係大作都硬係要賣貴少少
之後到啲貨舊咗 online store推優惠賣百幾二百嘅時候佢仲係賣緊三四百 甚至PSN有得免費download

沙田柚表示永遠買game都貴過人
試過好多次想幫襯下沙田區等佢地唔好死
但每次個價都push我去其他區買

係帶頭炒

on9 炒到仆街個時咁點計

死全家

抵制實體

唔知點解好多細舖啲人都西口西面
好似我地迫佢賣咗個女咁

對game廠嚟講
根本無乜需要賣實體

sony自己劈價，係每碟賺少左架，你細鋪唔跟邊有得怨，定係你想人地幫你補差價俾你劈價？你炒果陣又唔見你補返差價俾sony

今次呢d驚，都過氣左，人地預左第一水已經賣完，係時候殺二手，佢唔限制二手就一定要有d措施，冇營利都可以賺口碑清下倉，況且呢個時期細鋪仲有幾多貨丫

作為一個消費者駛撚理d19game鋪死活，當日mhw單野都未同你計

啲細舗大部份都抵撚死架喎，
好地地建議零售價都有得賺係唔撚得，
啲新game有理無理都炒左價先，
又唔係好服務，個個都西口西面，
啲細舗久唔久仆下街食下屎好合理

未唔好做囉
做生意一定有得賺？

細鋪炒埋炒埋都賺好撚多啦

因為香港咁樣既細舖由一開始就唔應該存在
細舖平時無優惠，炒又要第一個炒
跟本無存在價值
好似日本咁有咁多百貨公司/連鎖店 先最好
唔驚食炒價

係實體軟件銷售已經不合時宜
Online買賣方便快捷，成本又低
大廠都唔想理實體版遊戲

Steam 就更加唔洗講
變咗舊遊戲收藏博物館

係咪喺舖買對玩家有咩關係？
online直接同Sony買，game廠一定收到錢
俾完錢嗰刻玩家責任已經完咗
game舖生死與我何干

唔洗做咪唔好做

穩賺架咩

買唔到實體咪digi,貴少少都好過睇班閪人面色

除左儲碟，已經諗唔到任何理由唔買數位版fifa

黃金成層賣遊戲的舖就執9晒佢吧。

買遊戲，深之都幾間賣得平，又唔會當人水魚。

天水圍的game舖都唔知咩人會幫襯。
嘉城賣平一大截。

天水圍有game鋪咩？
要買game寧願出元朗買

Detroit $580

你未聽過競爭法？

網絡快左，實體Game 係零存在意義

跟官價賣根本唔關事。不過大勢都係網路商店。

寧願佢清一色賣電腦野兩層互咬

其實會唔會sony都想推全部玩家上網down,所以想搞死實體

咁真係唔需要畀細鋪生存
賣game嘅有大鋪分店就搞點，點解要賣批發畀錢其他細鋪賺，自己本多玩降價仲好

不嬲都唔想搞實體
成本大而且依家好多玩家都買數位版

賣返出去

我儲digital仲多過實體

細鋪理閪得佢咩，做唔掂就收皮啦
話緊你呀，咁得閒上網呻，不如落力d sell多幾隻啦

個acc 用一世 換碟又煩 屋企又冇位放
唔諗住放返出去我都係買數位算

元朗平咩？邊到

講真 呢個問題
其實雙方都有責任
我地係客 都唔係無禮貌 老撚鳳咁款
落去買game 比佢地撚咁款
無呢隻無果隻 落訂重遲過walk in
限定/偷跑貴過西
呢啲邊個做起先？
我不知幾想呢啲鋪頭執晒 然後sony自己開藍店算鳩數

宜家d game舖賣steam dollars最賺錢

根本抵撚死，執柒哂仲好

覺唔覺得game廠好奇怪，好憎2手game但係又繼續賣實體版，係咪驚唔賣實體版會比零售商報復

根本宜家嘅網絡生態下呢D細店已經冇生存空間，情況就好似以前嘅租碟舖、漫畫舖。一般人直接上網買Games，根本冇需要經過呢D中介去做，而細舖亦唔可能定價太低，因為來貨價唔會平，佢一定要賺差額先交到租維到皮。所以我係細舖就一係就執粒收皮，一係就諗下點轉型。

無錯
買game係支持間廠
唔係支持d 垃圾鋪頭
D鋪執粒就話9知佢

on9仔先買實體

Gaben:

唔排除有小部份良心GAME鋪
但係我屌你老母大部份有HIT貨第一二水入就炒到仆街
唔值得吹奏

屌你老母啦
以前細個game 鋪一定係平過其他吉G島, AEON, 玩具反撚城呢啲大公司
依家就調返轉 比啲game鋪抄撚起晒啲價
大跌價係報應 抵撚佢地死

其實減咗都無乜人買
out哂果d真係晨早搵咗2手

最主要係以前得實體版，同啲第二第三方商鋪有哂傳統慣例，係好難返轉頭

要賣多啲周邊配件

你數下有幾多週邊可以賣?

啲人要賣出去呀麻

可以試下賣改裝零件

遲早都會淘汰 實體都係for收藏
細舖真係無得做

（9up)主機，配件，週邊繼續賣，可以主打區內2手賣買，開telegram/Facebook page比同區做網上交易，實體店可以加下電腦野、耳機、手機殻買，總之多功能d，做街坊生意唔能夠太單一化

總有人買碟既 好似CD咁 到而家D CD舖都末收哂皮

樓上做乜鬼離哂題
我講緊落街行舖頭講到我係開舖咁，咁我行百佳唔通我係李嘉誠？

我見今次減價太誇張，驚無哂細舖行

不過漏水算甚麼！

我預佢電鑬過熱著火爆炸！

收皮啦
你會唔會擔心百佳無生意呀咁？

細個暑假打過工
當時我諗極都唔明佢點賺錢

離咩題？佢地自己唔減價關邊個事？

背境果啲係咪噓聲嚟？

康怡都算有良心啦，唔會劏客

我就想所有細鋪都執撚左佢,淨返藍店加sony店就夠

你減價多左人買game多左人放game 2手市場振興都可能賺到錢

好運恆x價 ok wor

冇錯 你平比人多左人玩出第2集咪多人買

仲中意儲日版game 但而家PS4 日版得返膠盒書都冇本

抵撚死啦

現實就係你唔跟住炒，對家咪買晒你嗰度啲嘢，再繼續炒囉。

有曾經開個game舖嘅老細講過架，佢話如果你有個仇人，你建議佢開game舖

開舖好容易開，不過死就好容易死

好多人都搞唔清楚個重點，就係你估啲鋪頭唔想入啲名作大作咩？如果經香港代理入嘅話又要同時食晒佢啲坐艇貨，咁果下先麻煩吖嘛。

仲有當年Sony嗰啲行貨代理基本上係比一間game鋪「挾天子以令諸侯」

嘅後來點解有咁多藍色鋪頭?就係因為sony 佢收返曬啲代理權返嚟

順便講埋喇，呢個post好多人嘅心態就可能係有email啦，咁就唔應該再有郵政局咁樣。

有人睇完之後以為我係啲咩打手啦，你都戇撚鳩嘅，打手仲同你講呢啲嘢咩？

我只係覺得細舖自然會有生存空間，就等於「生命總有出路」

agger, d鋪都on撚9

行內做壞哂個環境，惡性競爭

因為啲老嘢未死哂，80/90年代出世嘅人，收email/e-statement絕大部份佔9成

所以幻想美麗現實殘酷啊

做game舖絕對唔係你哋咁諗咁好搵

其實好想問game鋪啲碟來貨價幾多
例如 一隻建議零售價 400既GAME
實際來貨價幾多

座住賺呢個形式已經收左皮，呢皮野唔單止game鋪，只要係零售都會咁，實體野，陳列貨品仍然係必需，但係以前同現在既老式零售業服務能力太差，比唔上網購唔係因為網購平

睇下巴哈，送貨，game展，每禮拜出片介紹，週邊，撲限定品，店舖專有限定，全部都做

你可以話佢慳左鋪租，但做以上既野成本唔大咩？對比你地香港d代理/細鋪，根本人地做好多野去拓展市場，養出一班真acg撚長期買野，你地只係想日日座住賺，執鋪開海鮮價貨車佬都係外判既，屌，香港市場唔會細得過台灣，但你班仆街只想座住賺，玩炒價，一d都唔想做起個市場，sony老任再叻出game再多再好玩都旺唔到你地場

實體game 重有市場係因為佢重有二手市場
玩完放返又唔係洗好多錢
二手入二手出 重要隨時有賺
你見啲facebook group 幾多人放game 搵食就知啦

Btw 我連ps4都賣埋

量多嘅應該正價嘅6-7折

香港開鋪賣嘢不嬲都難做。

300到

香港無大型game專門店
得細舖各自為政 但佢地自己都唔爭氣

一間舖炒起 其他舖頭細佬即係話「焗跟」
心諗焗你老母咩 你老母俾人捉咗做人質？
人地炒你唔可以賣返正價咩？

D人成日話細鋪做唔掂，唔支持細鋪
你行多兩轉就知細鋪賣貴人幾多啦

「食死貨」呢個政策其實其他地方都有

可能會有人問唔食得唔得?唔食都得嘅，唔食咪唔撚批比你囉。

以前就靠舖頭訂日本版特典
屌你宜家要拆開賣屈你錢

訂有幾難呀

華人賤種係咁,做生意極短視同殺雞取卵

行行都係咁

講真，就算買點數卡，你無返幾十萬流動資金，隨時都會仆街。

最仆街嘅就係有啲撚樣話

「點解啲點數卡唔跟隨日圓匯價」
屌你老母啦，咁撚叻你咪飛去日本買囉。

細鋪固然仆街
但其實最仆街係代理
所以一早都話全民數位版收零售業皮
係有班人死都要玩完放得番出去

但本多終勝無可否認

所以eshop就解決依啲問題
有信用卡無理由仲去買實卡

全部數碼下載唔係唔好，只不過一定會逼死一部份人咁解囉。

當年嘅PSPGO就係咁樣死

但係Amazon嗰邊亦都有啲game係送唔到過嚟
有用過嘅都知道，要去到落order最後果頁先至肯定佢送唔送倒過來，送唔到嘅話會hold 死左某個位

其實細舖有部份已經做埋呢類型嘅代購

尤其係某類型嘅絕版game就係例子，話嗰啲絕版遊戲如果做數碼下載，我反而係贊成㗎

M

係佢太早推
要一步一步黎

講真啦，淨係先達都已經冇咗幾間game舖

仲記得2011年嗰陣有間game舗個老細去日本嗰陣心臟病發死咗。

細鋪冇一間係無辜 炒果陣又唔見你講

PSPGO最諷刺嘅就係，要等到佢完全俾人破解晒，先至賣得出去，當時部份game舖入咗機就趁嗰次機會一次過放晒啲貨，真係唔放就傻仔。

依家港島區都唔知仲有邊度有game賣

係188先至稍為多番啲，嗰度俾我感覺有少少似一個「小型嘅信和中心」

良心鋪
一隻手指都數得哂

九龍城藍田福淫

小到無得小

其實FIFA呢類運動類季度遊戲，最適合做數碼下載版

不過EA嗰邊只係差在未諗一步，就係好似Window 咁樣買＄1000一隻game，俾你五年內update

呀巴打

唔好忘記食炒價既人都係幫兇

佢地賺抄價果陣 樓豬係唔係重坐緊

炒game果陣搵唔少喇

果d人會話你小小錢都比唔起

實體GAME有乜優勢? 除左一心諗住買黎玩完放返出去 或者 特登去買2手GAME慳錢之外
真係諗唔到有乜好處

炒高果時又唔見你咁講

狗也不屌 貴出面成50蚊 仲要俾人黑面 又串串貢

計我話 應該將D細鋪, 代理 連根拔起就真
食水又深 又話要搵食
你未見過一個行業比人淘汰咩 呢D叫做時代洪流

呢個咪最大好處
超越其他缺點
好多人冇錢打機
買二手賣三手
零成本打機
仲有中伏都可拎返舊錢
Sony退數位唔易又煩
又少試玩版

支持小店嘅人記得多d支持先達

未入嚟之前諗住同情下
見到講炒價真係覺得佢地自己攞嚟
當年買隻狐忍4
官方價都係470幾
一出就已經炒到500幾600
過多幾日700幾800都嚟
自此之後多數買下載版
反正又冇諗過放
係得堆女女game要買特典版先買實體

唔係藍店執柒佢啦

1. 有時有啲贈品 例如畫集 得實體先有 電子版畀同樣價錢但無左本畫集
2. 如果係單機故事game 打爆左好少會重玩 買實體重有放出去既權利
咁你話買邊個
所以啲game舖點都有得做

所以數位係大特價100左右先買
買二手賣三手交收時間車錢都冇埋

前題係你肯等到大特價囉
如果你急玩 $400買返黎快快手玩完賣出去重有$3xx 咁樣成本都係$100內
(賣二手約自己附近 減少時間成本同車費)
但你等特價 無返一年半載都好難去到$100左右 點解唔一早買實體早享受 反正遲買都係一舊
所以實體game點都有得做

當然game廠會賺少左 但無辦法
鬼叫實體同電子版發售果陣差唔多價 咁基於上面我講既2點 咁老閪都買實體啦
我記得之前電子版係平啲 但係啲零售商話電子版平咁多咁邊個買佢實體 索性機都唔賣
搞到電子版要同實體睇齊個價 講到尾都係班零售班仆街搞到game貴
所以我支持sony自己做曬賣機 放上HKTV/YAHOO shop 網上賣機+電子版減價就最好
咁對game廠又好 對sony又好 對玩家又好 只係對零售唔好

平GAME對玩家呢D百利而無一害既野有咩好討論?

新game急玩就買實體
鍾意就留

大把game玩啦
玩完舊特價game/free game/新急玩game
隻game都一百蚊
大特價game不嬲都唔急玩

我都知 只係有啲game要即興先過癮架嘛
好似mhw咁 個個fd都已經玩緊 你點忍/等姐
到佢平/特價 班fd都無玩啦
所以大部分game既銷量都係係岩岩出果陣最高
我自己就有fd玩左個幾月 打到悶已經放左出去 重賣到$3xx (三月頭)
你等到幾時先特價減到幾十蚊？ ($400-$3xx) ？
就算依家電子版特價($300到)都減唔到二手個價(依家好似$200到)啦

如果隻game 實體無贈品/有贈品但唔吸引而又唔會賣既話 咁就緊係買電子版啦
當然你有錢/唔想煩 咁就唔洗討論啦

其實講咁多實體版最大個價值就係二手巿場
呢個係最主要既好處 所以你地話「除左有得賣出去之外 我完全唔明實體有咩好處 又要出去 車錢 時間 乜乜柒柒....」根本就係on9 撇除左最大既好處重有咩討論?
xb1一開始話實體game無得玩二手 個個都屌柒佢 最後無得唔改返
ps4隨後就拍條片話可以ps4玩二手 大家唔洗驚
你就知實體可以玩二手個價值有幾大
只要班仆街game舖唔好太過份 就點都有得做

我夠知啦
咪話新game急玩咪即買實體囉
洗唔洗打咁大篇野

大把人買實體係為左儲 包括我
慣左買實體未當過二手咁賣出去

玩日文game既人會答你買乜春dl版

不嬲都係買店特送game

連登仔淨係活係自己世界
地球只得香港?

你知唔知地球上好多國家上網唔快(歐美)
或者佢地上網係計流量
佢地係好需要實體game

建議你地留返d錢出國見識下

康怡間野都有良心？住太古真係唔同d

除左叫款d之外，間野d價錢好多時仲高過Aeon/Apita

PS Store
Xbox live
Nintendo Espoo
Steam
實體店有乜價值

買game係比錢支持製作公司
game鋪關我撚事

佢地需要實體game咁同香港細舖收皮有咩關係?

我買實體
會覺得隻game真係屬於自己既
上ps store買
好似課緊金咁
我只會feel到隻game係屬於個ac
始終係屬於sony既

要細鋪收皮首先要冇實體game

其實唔係跌價, 係本身mark up左好多好多

Steam library 令我有收藏癮
唔會覺得遊戲唔屬於我喎

Ps4都有媒體櫃可以俾我打飛機
所以我唔介意

執柒細佢就岩架啦

呢D細鋪大部份都淨係識炒價扣貨

好老實果句 依加CONSOLE市場都係面向成年人多過中小學雞(因為佢地去哂玩食雞呢d免費遊戲)

但出得黎做野既 唔係太乞衣都唔會care果一百幾十 同你死等爛等不如直接d買數位版

依加人大少少都唔會買實體/唔會有心出去放二手

以前死窮撚果陣就會話想玩完回下本賣隻game出去

屌你老母facebook果堆乞衣 十蚊都要講價 我真係寧願d game係屋企封塵都好過拎出去賣

唔使無實體game既
而家d人去哂online買, 剩係靠儲實體盒既客根本維唔到皮

steam呢樣先好, 就算入面幾百隻game都可以隨時可以dl返黎玩
要儲實體會嘥好多位, 搵得黎你都唔想玩

細舖係度叫苦連天？ 咁佢地高開炒價時咁又點計？

唔使多， 淨係計一假芒亨都夠， Switch 一出芒亨你去黃金睇下咩價錢？ 炒埋炒埋仲唔夠？

PS, 唔計任記批Game 比舖要食骨

d垃圾輸打贏要